美國對參戰軍人的尊重程度令中國人震撼

過去的這段時間媒體均關注中美兩國的老兵，美國方面被報導斥資10億美元尋找韓戰失蹤的老兵，而中國的老兵維權被中共當局毆打。有老兵介紹，中國老兵去世撫恤金只有200人民幣，而美軍的撫恤金則高達300萬人民幣。這是怎麼一回事呢？

6月13號，中共黨媒《環球時報》發表一篇題為「朝美聯合聲明中有一大筆花銷必須要美國自己掏」的文章。文章說，據美國國防部2016年5月27號的統計數據，美軍在朝鮮半島還有7674人失蹤，其中包括戰場失蹤4817人、被俘後下落不明2849人和其他失蹤8人。為了搜尋戰俘和失蹤人員，美國國防部設置了一個專門機構DPAA，該機構公布每個人的詳細信息並推測可能的狀態。

旅加華裔作家盛雪：「韓戰已經過去了半個多世紀了，美國政府從來沒有放棄去尋找它的軍人，他們對於那些失蹤的或者死難的軍人是有如此詳盡的記載，這一點是太重要。在中國，像對日戰爭和後來的內戰，中共的軍隊很可能它會有一個大概的數字，尤其是對那些死亡的每一個人的個案，基本上沒有記載。」

報導說，據美軍的撫卹制度，如果相信失蹤者死亡，會有一大筆撫卹金，目前接近300萬人民幣；如果無法確認死亡，在相當長時間內，失蹤者的工資照發，家屬享有一切軍人家屬福利，直到找到活人或者確認死亡。而一旦找到遺骸，確認身份後，會將遺骸運回國內，按照標準軍事榮譽風光大葬。

報導指出，美軍在朝鮮半島失蹤的7000多人，按照DPAA平均每年能找到80具遺骸，每具耗資15萬美元計算，這將是一個長達80年耗資10億美元的龐大工程。

針對這篇報導，有中國網友說，這次不容易說了回實情，美國對參戰軍人的尊重程度令人震撼！中國軍人什麼時候能享有這樣的待遇？我們又死在朝鮮多少呢？有人關心過他們嗎？

曾參加越戰的湖南老兵李德銘表示，在中國，老兵的處境可說是生不如死。

湖南越戰老兵李德銘：「為了生存，曾經很多次請求政府給予照顧，但是政府沒有把這幫人當回事，並且把這撥人作為維穩對象來鎮壓的。14年的時候，我們湘西有一個老兵死了，只給200塊錢的安葬費，跟一條狗一樣的，只給200塊錢，沒死的人，真的是生不如死。」

李德銘透露，除了生活困難外，很多戰友有戰爭後遺症，看著戰友一個個死去，內心非常悲傷。

李德銘：「戰爭當中透支了體力，比方有很多人在打戰的時候，十幾、二十歲的小夥子扛了200、300斤的砲彈，當時你覺得沒有什麼大礙，但是他有內傷，後來有些人回來以後，像煮熟的蝦子一樣，身體就直不起來，很多人就這裡痛、那裡痛，有些已經死了，我們每年去掃墓，那種悲傷，人沒辦法體驗到的。」

旅加華裔作家盛雪表示，中美兩國對待軍人的不同態度，體現了對生命是否尊重的問題。

盛雪：「美國有一種神性的這樣一種理念，這種理念直接影響的就是人對生命的態度。那麼共產黨這樣的一種意識形態，它認為人和生命是一種工具，是一種可以去獲取利益、權力、金錢等等的一個載體。它是把人完全物化的，那麼當這個被物化的人沒有用的時候，自然就被它們拋棄了。」

繼河南漯河當局抓捕軍嫂和退伍軍人引發大規模聲援後，6月12號，四川德陽中江縣也傳出傷殘軍人李峰遭警方暴力毆打，上百老兵趕赴當地聲援的消息。對此，曾是越戰老兵、一等功臣的劉樹生指出，昔日的報國誓言和現實生活的反差滋生出一場場上訪，一次次抗爭，表現出來的正是一個過河拆橋的社會，以及兔死狗烹的卑劣！

仲唔係外國勢力

豬持殺哂班老兵

有冇睇過Rambo 第一集

有冇睇過賤狼第二集

真係打仗會唔會有好多人臨陣縮沙變節

傻仔 當年幫中共打生打死丫拿
抵撚死
抵撚你死
抵撚你全家都死
屌你老母祖宗十八代

攞黨軍同人地國家軍隊比

Rambo 係PTSD + 打慣Viet cong

班廢老有咩用
贏過邊場仗
成班廢物拎黎同美軍比

最叻就係幫老共打壓、有今日真係抵撚死啦

中國13億人
一人一啖口水都浸死你

當年中越戰爭有幾慘相信只有老兵先知。國家英雄淪落如斯田地，連基本尊嚴都無？黨做左D咩？現役老解心裏有咩想法？

你地condom黎咋

朝鮮係自願軍
講回報

廢老condom

1989年, 天安門之戰
30萬中共解放軍 vs 100萬 受美帝背後控制既學生反動派

最終解放軍 英勇地消滅 數萬反動派, 令中國免受美帝侵略

還有黨

人命何價

吓
班軍官老婆仔女係哂外國，會同你打仗? 不了

200 蚊比多左班共狗

軍官係, 但基層士兵唔係

好多基層士兵都係窮撚

班垃圾五毛又唔敢入嚟
佢哋都有朝一日變做condom

做黨犬預咗有橫屍街頭呢一日架啦

人海戰術個個賠咁多咪破產

又唔好咁過份
豬肉都幾十蚊一斤啦
我覺得出返呢個價打八折就差唔多

中國人一定唔會幫中國打美國 放心
一定係反中緊要過抗外
共畜冇可能打仗
加下仲有埋老解放軍既問題
現役軍人都知道自己退役既情況係點

有$200重唔謝主隆恩
中國人條命點同美國人比
勵害了我的美國

幾時搵人po上d好愛國既facebook度比佢地睇下

1. 美國之前都出過 bonus army 事件 追討獎金 事變之後國會有改革保障軍人權益

2. 中國軍人 平時大把公宴 公款吃喝 戰時可以擄掠百姓

宏觀地看整體福利同美軍差唔多啦
只係高潮位集中喺服役時期
退役之後差少少姐

得兩舊水
買壽衣都唔夠

d中國軍人要咁多福利做咩?當年你係為共產主義而戰吖嘛？預咗係咁架啦

black hawk down, 果場為左救返d兵出來結果投入左更多人手入去戰鬥度

中國兵肯撚定由得佢俾人滅團算

吹奏美帝前建議睇一次thank you for your service先
講美帝退役軍人(中東戰場)
香港無上 上次搭EK睇嘅

套嘢主要講戰爭創傷後遺症，不過都可以吹奏其他嘢嘅

愛國是義務 不要計較那麼多

夏sir

香港電影節有上，我係香港睇，呢套片好正

但，戰爭創傷度度有，肯定美國慘過中国？打仗平民一定係lose lose，睇下邊個食大舊屎姐

美國軍人有完整良好服役紀錄，等同大學畢業資歷，好多大公司肯請

講得好，希望呢堆老兵窮死餓死凍死批鬥死 當年幫中共預咗有呢個下場

80 年代大陸廠有個老司機，真係好客氣好好人，我坐佢車送下啤酒，香港零食香煙吹下水，唔係今天支那畜生乞人憎，佢就係花縣坦克隊駕駛員，全team 坦克隊在中越戰爭死淨幾個，重話自己開過軍車去青海，冇肉食射死天葬D禿鷹想做餸，原來去毛成個成人咁大隻，酥都臭跟本不能吃!

其實呢班兵都無幫中共「打生打死」

佢地極其量 只係天安門屠殺過學生

之後咪講過
美軍：never leave one alone
強國軍：leave everyone alone

又諗起國產007叫司令叫羅家英去買外賣個幕

對住你呢D 外人就客氣

對住自己人一樣作威作福

解放軍無一個是好人

仲有punisher